公務員抗議防護裝備分配不均 政府批工會搞分化

公務員加工會啦

（獨媒特約報導）新公務員工會今日傍晚於公民廣場舉行「流水式集會」，有約千人參加者，佔站滿行人專用區。工會主席顏武周稱，工會曾向政府反映公務員對特別上班安排、防護裝備分配不均的不滿，惟政府於會面中對工會要求隻字不提，才導致今日的示威集會。顏武周又批評政府打壓醫護工會，表明會「與醫護同行」：「如果唔理，下一個（被打壓）就係我哋」。集會結束後，政府發表聲明回應，稱公務員事務局上周已詳細回覆工會訴求，批評集會「分化公務員隊伍、製造矛盾」。

顏武周批政府拒溝通：集會係被你哋逼出嚟

入夜後，參加集會人數增加至約千人，並不時高呼「加入工會，全民三罷」、「CSI口罩去咗邊？」、「康復香港，時代抗疫」等口號。工會主席顏武周稱，工會早前收集近千名公務員意見，並約見公務員事務局會面，反映公務員對特別上班安排、防護裝備分配不均等意見。當中，有消防員稱獲發過期N95口罩、亦有提供非緊急服務的牙醫診所被逼需照常開業。惟顏武周批評，政府於會面其間以官腔形式回應，對工會要求隻字不提，故工會今日才舉辦集會，希望表達意見。

顏武周強調市民並非沒試過和平表達訴求，惟政府一直不願溝通，故集會「係被你哋逼出嚟」。他又警告政府，若工會日後升級行動，是因為「政府從一開始就放棄與我們溝通」。他又稱，公務員亦是香港人，強調公務員會以最大力量與市民同行，以制度改革重建與市民間的信任，並籲眾人不要因疫症而淡忘訴求，重申政府一日不回應訴求，他一日都會堅持落去。

承諾支援罷工醫護：如果唔理，下個被打壓就係我哋

集會期間，有衞生署員工批評署方無故更改上班安排：「在家工作變或需外出工作，五天工作周變七天輪班制。」亦有其他工會代表上台，呼籲眾人加入工會抗爭。醫管局員工陣線司庫張嘉祺發言時，批評醫管局一早已知道防護裝備不足，卻仍然要求前線員工上班和重用裝備，亦未安排離開dirty team的醫護人員接受隔離。其間他一度哽咽，又稱醫護罷工的結果不理想，故希望向眾人說聲「不好意思」。現場即響起熱烈掌聲，有人大叫「做得好好！」、「多謝醫護手足！」

顏武周強調，新公務員工會不會對其他工會被打壓的情況坐視不理：「如果唔理，下一個（被打壓）就係我哋。」顏透露，早前工會曾舉行會員大會，決定為曾參與罷工的醫護提供支援，包括籌組資金予醫護抗疫基金和繼續連結不同工會。顏又指，醫護罷工的是合法抗爭，促林鄭撒回「醫護罷工是極端行為」言論，又促政府公開每個部門的防疫裝備數量，並重新分配、把裝備給予最有需要的部門，並向政府代表遞交請願信件。

因正值疫情爆發時期，集會舉行約一小時後即結束，參加者和平散去。顏武周感謝參加者無懼疫情參加集會，稱集會參加人數比想像中多，認為人數證明市民有一定程度的不滿。他希望政府會再與工會會面，正面回應訴求，否則新公務員工會會和其他工會討論升級行動，不排除會進行按章工作或其他工業行動。

政府發聲明：絕對不能接受有人高呼港獨口號

政府其後發表聲明回應集會，指在疫情嚴峻的情況下，工會呼籲公務員和市民聚集的做法是「完全不負責任」，妄顧參加者的安全。聲明又指，公務員事務局上周已詳細回覆工會對防疫裝備及特別上班安排的關注，政府亦已多番公開解釋警隊的保護衣物以及政府分發防疫裝備的準則。

聲明批評工會漠視政府回應，並以藉口發動示威集會，是「分化公務員隊伍、製造矛盾、打擊公務員士氣的行徑」，更強調有人在集會上呼喊支持香港獨立的口號是「絕對不能令人接受」。政府稱對集會感到十分失望和遺憾，希望工會「以正面態度與整個公務員團隊合作，同心抗疫」。

公務員入工會！！！